## Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

Экранирование - это метод отображения спецальных символов ], }, \, $, ., +, ) , ?... в строке.
Для их отображения в коде перед ними устанавливается косая черта \ и программа
 их поспринимает как обычные строчные символы.
